中共官媒記者狂屌香港親共政黨

星島日報(唔俾LINK)
2020-10-27 06:27
.........
「靖海侯」在文章中列舉出建制派提出「借地」的四個不當理由﹕第一， 他們模糊了「高度自治」的空間，讓香港民生問題外溢，給內地和中央造成新的困擾；第二， 他們否定了特區政府的管治能力，進而否定了「一國兩制」在香港的內生動力，放棄了香港自身的努力；第三，他們低估了內地的建設能力，和對土地建設的同樣訴求，進而也否定了內地的管治水平；第四， 他們要建「香港城」，把香港制度搬到內地，突破了「一國兩制」的框架設計，讓內地也面臨複雜、割裂的不確定性，更讓內地可能面臨香港政治問題的直接衝擊。

「靖海侯」繼而抨擊香港建制派，「空喊口號，缺乏系統性論述，立場多實踐少；空喊改革，缺乏可行性意見，提案多建言少；空言建設，缺乏前瞻性眼光，倡議多謀劃少。」他批評建制派「患染的官僚習氣、依賴心理、狹隘思想，不可謂不嚴重。而最為直接的表現，就是建制派人才乏缺，在與反對派鬥爭中「脫穎而出」的多是露出『牙齒』的人，而在助力特區政府施政上卻沒有幾張『清晰』的面孔。」

他呼籲建制派，在國安法時代，「需要重新審視工作的重心，在鬥爭與建設上達成平衡，在政治表態與政治實踐上實現統一，在堅守該堅守的與改革該改革的上尋求突破。」他認為經歷過修例風波的大考驗，香港建制派應該證明自己有所提高，在與時俱進，證明自己有愛國立場的同時，還有建設香港的能力。「香港建制派，不能辜負中央的信任，不可濫用中央的信任。」

據聞，這位「靖海侯」是一名央媒駐港記者，他的文章多少反映了內地政治精英階層的觀點。在二○○六年，前國家副主席曾慶紅會見香港民建聯時，曾以「內強質素，外樹形象」八字真言相贈。十四年過去，建制派未能脫胎換骨，究竟當中又有沒有體制上的問題？而經歷過反修例風波及新冠疫情，香港的體制及管治能力，在內地精英眼中已是充滿缺失。香港不再是一個「模範生」，建制派動輒要求中央出手解決香港問題，這種心態應該要有所改變，整個建制力量都應該自強不息，自己問題自己解決，這才是長遠生存之道。

全文刊《星島日報》專欄「大棋盤」

其實, 小學雞唔再需要香港做金融中心, 亦唔再需要香港原本既親共政黨.
因為小學雞想俾深圳吞併香港.

所以, 香港親共政黨準備做condom.

習近平：先吞香港再吞台灣，然後控制東亞，締造大東亞共榮圈2.0，最後輸出中國模式，同化全世界，呢樣就係中華民族偉大復興的中國夢

陳智思都有講

小學雞政權覺得自己係回歸後係輸足23年

泛民仲廢

的確係輸足23年喎
立法會選舉有邊屆唔係民主派拎大多數選票？
係個垃圾功能組別令到保皇狗喺議會變大多數

反共人覺得泛民廢.
親共人覺得建制派廢. (除左梁振英)

廢極都仲屆屆立法會選舉拎到近6成選票
望吓你保皇狗

文章本身講既"借地" 係邊單野

制度既問題，d建制又唔洗理民意，只要對政府表忠就有人工收，咁當然係咁hea做，呢位作者只怪建制派唔生性，但就唔評論制度上既問題以及政府既縱容，意圖將所有負責推俾建制，咁只係重提「一切責任不在中共政府」既老調子。

其實佢係覺得建制派唔夠強硬, 而且"太本土"

小學雞絕對唔支持香港本土意識

香港親共政黨, 話要去大灣區借地起「香港城」, 兼引用部分香港法例.

中共官媒記者狂屌呢項構想.

所以唔能夠帶香港選舉習氣入大6

帶硬
中共要借此破壞區議會

民主化大陸， 笑死

整件支那畜落嚟直接控制香港囉。

到時土共都不如，真係唔知邊個幫邊個含撚。
警察就係藍衫含白衫嘅。

佢地做得出

搞完敵人, 呢班陣前卒咪變埋新嘅敵人囉, 香港警狗最醒, 做得最狼, 先唔會比人當做敵人

比較似係大狗食細狗

On9
奶共就明當你水魚想埋堆搵水
叻果d人洗撚建制咩

建制走資派, 而家應該急急腳移民

支共 : 手足

明明就係支那輸出殖民, 當中深圳更加係輸出雙非最多, 先累及香港土地問題不足, 保蝗唔屌柒支那深圳, 反而自我矮化求支那賜地比香港, 而家人地連你跪得唔好睇都屌, 廢老個代人要玩爛香港玩到幾變態

第四， 他們要建「香港城」，把香港制度搬到內地，突破了「一國兩制」的框架設計

奶共派莊閒都未識分
幾時成立中國香港共產黨比d根正苗紅既黎

制度上既問題根本唔係當權者想理, 佢地係要滿足殖民主既心理擺明玩鳩你, 你唔跪佢會玩你, 你跪得唔好睇佢一樣玩鳩你, 根本支那就係要發泄過去對香港既妒忌心, 你跪唔跪係冇分別

想多了，支共想要多啲河妖李梓敬咋

屌佢廢，唔夠左
唔係屌佢奶

坐係度乖乖地舐你支共袋底就有六位糧

你覺得垃圾仲會自強同識得進步

蚛蟈人真係特撚別ON9

邊撚個靖海侯呀
企撚開啦

據聞，這位「靖海侯」是一名央媒駐港記者，他的文章多少反映了內地政治精英階層的觀點。

中共官媒記者唔係屌佢地唔進步
係屌佢地唔夠奶共

香港城我以為係中央的意思，原來班建制垃圾真係蠢過隻豬，當然，唔蠢，點會加入建制派

無利用價值咪廢囉

準備做CONDOM

你識唔識分地區直選，功能組別同分組點票

暗示要中央集權
香港唔洗立法會
今次建制Condom 了

彈撚開啦魚毛
撚會睇呢啲蚗媒咩

反共派係地區直選依然佔多數

再加上區選大敗, 小學雞應該好在意.

做大戲，扯貓尾
是共產黨的強項
一個扮忠，一個扮奸

自己問題自己解決？
藍屍仲嗌支那阿爺派解放軍平亂

柒婆唔怕俾人追過
咁都講得出

唔似係扯貓尾
起碼小學雞一定唔支持「香港城」

小學雞理都唔想理啦
衰D講句區選大敗
係小學雞眼中:太陽照常升起

而家中共就係要親自解決香港
順便解決埋建制派

大清洗開始 走狗烹

泛民咪係親共政黨囉

唔係原本果個香港吞嚟根本無撚用，都係小學雞自己呃自己

如果小學雞係覺得太陽照常升起, 點會立國安法處罰香港人?

唔好太高估小學雞既EQ.
陳智思都有講: 小學雞政權覺得自己係香港回歸後輸足23年.

真係搞笑 睇到派奶共派咁高 如果話反對派係收外國黑金一味反對既話 奶共派就係收中國既黑金去奶袋底

小學雞係唔再需要香港, 親自整爛佢

立國安法同區選大敗根本就無關係

篇文唔係踢返個波畀奶共派
叫佢哋
自己解決咩

先進國家無左香港既話十個有九個都唔會理佢
乜搞內循環真係會成功咩

其實只係借機話建制派無用.
但小學雞又唔會肯放權俾建制派自己解決問題

不嬲都廢， 選主席都搞咁耐，明知自己大晒仲要等中聯辦出手

內強質素，竟然係支那用返質素呢個字

(諗起) 黃洋達最近狂吹大陸內循環, 話大陸搞內循環會成功.

呢兩班垃圾，互相依存，個個禮拜做大戲呃飯食，是旦一邊做到野都冇雨革/反送中，同香港人睇泛民班爛泥一樣，完全明白支共見到建制班垃圾會火撚滾

曾鈓成呢啲唔「露牙」嘅咪一樣畀支共屌，做建制派都好難拿捏呀

【大棋盤】內地知名博客罕有炮轟建制派
2020-10-27 08:03
內地博客「靖海侯」抨擊香港建制派。資料圖片
內地博客「靖海侯」抨擊香港建制派。資料圖片
港府推動發展「明日大嶼」解決土地問題，在社會上惹來爭議，反對派更加揚言要在立法會拉布，拖垮「明日大嶼」的相關撥款。有建制派中人為避開爭議，就建議中央將屬於廣東省的桂山島撥給香港，甚或在廣東撥地建「香港城」，由香港管理。對於建制派這類建議，內地知名博客「靖海侯」撰文，題為「旗幟鮮明反對在內地建香港城」，更炮轟建制派的參政議政能力。

「靖海侯」在文章中列舉出建制派提出「借地」的四個不當理由﹕第一， 他們模糊了「高度自治」的空間，讓香港民生問題外溢，給內地和中央造成新的困擾；第二， 他們否定了特區政府的管治能力，進而否定了「一國兩制」在香港的內生動力，放棄了香港自身的努力；第三，他們低估了內地的建設能力，和對土地建設的同樣訴求，進而也否定了內地的管治水平；第四， 他們要建「香港城」，把香港制度搬到內地，突破了「一國兩制」的框架設計，讓內地也面臨複雜、割裂的不確定性，更讓內地可能面臨香港政治問題的直接衝擊。

「靖海侯」繼而抨擊香港建制派，「空喊口號，缺乏系統性論述，立場多實踐少；空喊改革，缺乏可行性意見，提案多建言少；空言建設，缺乏前瞻性眼光，倡議多謀劃少。」他批評建制派「患染的官僚習氣、依賴心理、狹隘思想，不可謂不嚴重。而最為直接的表現，就是建制派人才乏缺，在與反對派鬥爭中「脫穎而出」的多是露出『牙齒』的人，而在助力特區政府施政上卻沒有幾張『清晰』的面孔。」

他呼籲建制派，在國安法時代，「需要重新審視工作的重心，在鬥爭與建設上達成平衡，在政治表態與政治實踐上實現統一，在堅守該堅守的與改革該改革的上尋求突破。」他認為經歷過修例風波的大考驗，香港建制派應該證明自己有所提高，在與時俱進，證明自己有愛國立場的同時，還有建設香港的能力。「香港建制派，不能辜負中央的信任，不可濫用中央的信任。」

據聞，這位「靖海侯」是一名央媒駐港記者，他的文章多少反映了內地政治精英階層的觀點。在二○○六年，前國家副主席曾慶紅會見香港民建聯時，曾以「內強質素，外樹形象」八字真言相贈。十四年過去，建制派未能脫胎換骨，究竟當中又有沒有體制上的問題？而經歷過反修例風波及新冠疫情，香港的體制及管治能力，在內地精英眼中已是充滿缺失。香港不再是一個「模範生」，建制派動輒要求中央出手解決香港問題，這種心態應該要有所改變，整個建制力量都應該自強不息，自己問題自己解決，這才是長遠生存之道。

杜良謀

仲有田北俊

呢個就係小學雞既矛盾

自己埋怨建制派無用.
但又唔肯放權俾建制派自己解決問題,

當佢真係統一世界，咁就仆街啦，之後唔會再有高科技野，之後就不停貪污內鬥，1年內餓死半個地球，冇人敢出聲，之後冇之後了🥳🥳

MAD MAX世界成為現實

佢地走到先算啦！
因為，預料中國好快以多種理由關閉香港機場和派解放軍佔領香港所有機場和港口

澳門大學咪做緊

3日後拜登當選的話，重會係全面的大清洗和拉哂去新疆再教育營

從全世界的共產黨歷史經驗所得
我相信中國共產黨，一定會做得出

澳門本身已經係支那隻狗咪可以借支那地
香港赤化得無咁勁仲要借地比你容乜易搞搞下變輸出革命

如果無共產黨呢個敵人，班左膠邊可能咁穩陣有六成選票

要咁勁做乜，反正都係聽阿爺話，阿爺話一，班狗可以講2咩？

咪睇得班共狗咁高先得架

太監想幾有能力啊

不可信 完

阿Q正傳 你配姓趙嗎?

鬥紅

啲支那口號式文章睇死人

利用完再拎去做condom是常識吧

再者，佢地只喺trouble makers，由頭到尾都冇利用價值

狗咬狗